公帑搞Golf比賽送跑車 駐歐經貿辦咁樣慶回歸

以「慶回歸」之名舉辦的活動無遠弗屆，連在荷蘭打高爾夫球亦可以是慶祝活動。《蘋果》發現，香港駐布魯塞爾經濟貿易辦事處及荷蘭華人高爾夫球總會本月將在荷蘭舉行高爾夫球邀請賽慶回歸，限約100人參加；總會一方面安排平治跑車作為大獎獎品，另一方面領取11萬元公帑資助活動。政府解釋活動目的是連繫旅居歐洲港人；有立法會議員認為政府資助有關活動是「匪而所思」，批評當局掛「慶回歸」銜頭亂花公帑。

記者 林偉聰

遠在荷蘭舉行的「慶回歸」活動是「香港特區成立二十周年高爾夫球邀請賽」，6月12日在距離首都阿姆斯特丹約20公里的Naarderbos高爾夫球場舉行。根據政府慶祝回歸20周年網頁，活動由香港駐布魯塞爾經濟貿易辦事處及荷蘭華人高爾夫球總會主辦，並列明「只受獲邀人士參加」。

荷蘭華人高爾夫球總會在社交網站貼出活動海報，比賽限96人參加，持香港身份證者優先；報名費75歐元（即約655港元），費用已包括polo恤、小禮品、果嶺費、早餐、午餐、小食、飲品及晚宴。比賽設有15個獎項，除了各組別的冠亞季軍外，亦有最遠發球獎、最近球洞獎等獎項，並另設大獎「一桿入洞獎」，獎品是平治CLA Class 跑車一部，按香港售價，價值介乎40萬至83萬港元。

歐洲多國都設有華人高爾夫球總會，今次舉辦活動的荷蘭華人高爾夫球總會不常見於香港事務，上一次在香港報章出現，在參與新界鄉議局「呼籲廣大旅歐鄉僑保護香港守護家園」的反佔中聯署。

商經局回覆時確認香港駐布魯塞爾經濟貿易辦事處動用了11萬公帑贊助有關活動的開支，包括場租、宣傳、餐飲及獎盃等，不過「一桿入洞獎」的跑車就由總會安排，不涉公帑。

局方指活動目的是「透過體育活動宣傳香港，並借機會連繫旅居歐洲的香港居民」，經貿辦當日亦會派員介紹香港過去20年的發展。局方聲稱邀請賽是公開活動，但又指因場地和賽程所限，只能容許約100人參加，現時已將名額提升至120人。

立法會議員許智峯認為政府以公帑資助此活動是「匪而所思」，質疑政府在並非海外港人最集中的荷蘭舉辦只得少數人參與的球賽，「不如擺返喺香港，都可以搞個中型活動，可能更加用得其所。係咪掛住慶回歸呢個銜頭就點使錢都得？」他批評大量慶回歸活動都是一次性、無後續效益的項目，反映政府「大花筒」的心態。
港豬辛辛苦苦嘅稅

香港都有個慶回歸仁濟五十週年活動 都唔知係慶仁濟定慶回歸20年

今年無論食飯屙屎定結婚擺滿月酒賀大壽，全部都去申請埋「賀回歸」筆錢